{
  "questions": [
    {
      "question": "Qaysi JavaScript freymvork eng mashhur hisoblanadi?",
      "options": ["Angular", "React", "Svelte", "Vue"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "React freymvorkini qaysi kompaniya yaratgan?",
      "options": ["Google", "Apple", "Netflix", "Facebook"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "React ilovalari uchun asosiy qurilish bloki nima hisoblanadi?",
      "options": ["Komponentlar", "Bloklar", "Elementlar", "Effektlar"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "React komponentlarida foydalanuvchi interfeysini tasvirlash uchun qaysi sintaksisdan foydalanamiz?",
      "options": ["FBJ", "Babel", "JSX", "ES2015"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "React ilovalarida ma’lumot oqimi tabiiy ravishda qanday yo‘nalishda harakat qiladi?",
      "options": [
        "Ota komponentdan farzand komponentga",
        "Farzand komponentdan ota komponentga",
        "Ikkala yo‘nalishda ham",
        "Dasturchi o‘zi belgilaydi"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Ma’lumotni farzand komponentga qanday uzatamiz?",
      "options": ["State", "Props", "PropTypes", "Parametrlar"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qachon hosilaviy holatdan (derived state) foydalanish kerak?",
      "options": [
        "Holat o‘zgarishi qayta chizishni (re-render) chaqirmasligi kerak bo‘lganda",
        "Holat effekt bilan sinxronlashtirilishi mumkin bo‘lganda",
        "Holat barcha komponentlar uchun mavjud bo‘lishi kerak bo‘lganda",
        "Holat boshqa holatdan hisoblab chiqilishi mumkin bo‘lganda"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "React’da foydalanuvchi interfeysi qayta chizilishini nima qo‘zg‘atadi?",
      "options": [
        "Effektni ishga tushirish",
        "Props uzatish",
        "State’ni yangilash",
        "DOM elementlariga hodisa (event) qo‘shish"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "React’da DOM bilan to‘g‘ridan-to‘g‘ri qachon ishlaymiz?",
      "options": [
        "Hodisani tinglash kerak bo‘lganda",
        "UI (interfeys)ni o‘zgartirish kerak bo‘lganda",
        "Stil (uslub) qo‘shish kerak bo‘lganda",
        "Deyarli hech qachon"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Qaysi holatda state’ni yangilash uchun callback (funksiya)dan foydalanamiz?",
      "options": [
        "Holatni yangilash sekin bo‘lganda",
        "Yangilangan holat juda katta ma’lumotli bo‘lganda",
        "Holat yangilanishi tezroq bo‘lishi kerak bo‘lganda",
        "Yangi holat avvalgi holatga bog‘liq bo‘lganda"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Agar useState hook’iga funksiya uzatsak, u funksiya qachon chaqiriladi?",
      "options": [
        "Har bir qayta chizilishda (re-render)",
        "Har safar state yangilanganda",
        "Faqat dastlabki renderda",
        "State birinchi marta yangilanganda"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Komponent birinchi marta render bo‘lganda API so‘rovi yuborish uchun qaysi hook ishlatiladi?",
      "options": ["useState", "useEffect", "useRef", "useReducer"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "useEffect dependency massiviga qaysi o‘zgaruvchilarni kiritish kerak?",
      "options": [
        "Odatda hech qaysisini",
        "Barcha state o‘zgaruvchilarini",
        "Effektda ishlatilgan barcha state va propslarni",
        "Faqat tozalash uchun kerakli o‘zgaruvchilarni"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Effect har doim dastlabki renderda ishga tushadimi?",
      "options": [
        "To‘g‘ri",
        "Bu dependency massiviga bog‘liq",
        "Noto‘g‘ri",
        "Bu effekt ichidagi kodga bog‘liq"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Agar effect’da dependency massiv bo‘lmasa, u qachon ishga tushadi?",
      "options": [
        "Faqat komponent birinchi marta yaratilganda",
        "Faqat komponent o‘chirilganda",
        "Komponent birinchi marta qayta chizilganda",
        "Har safar komponent qayta chizilganda"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    }
  ]
}
